廣告重回電視 ViuTV收入急升 分析：新競爭有助增長

廣告重回電視 ViuTV收入急升
分析：新競爭有助增長

財經要聞

【本報訊】繼今年第二季廣告開支反彈後，本港第三季同樣錄6%升幅。廣告媒體監察公司admanGO發表報告指，免費電視引入新競爭及個別廣告商大幅提升電視廣告的預算，令廣告開支重回電視，電視廣告的收入由前兩季只有單位數字的增長，增至第三季16%的升幅。

記者：梁偉聰

安信信貸為ViuTV最大的廣告商。廣告截圖

報告提到，由於免費電視引入新的競爭，其廣告收入亦自2017年起持續增加，第三季更錄得按年25%的顯著升幅。當中電盈（008）旗下ViuTV於第二及第三季的廣告收入相比去年急劇上升，增長主要來自銀行、信用卡及投資服務，其中私人貸款的廣告支出最高，安信信貸為最大的廣告商。

私人貸款廣告支出最高

TVB（511、電視廣播）旗下無綫翡翠台仍是「大台」，廣告收入佔免費電視的65%，按年升幅11%。期內，TVB將J5台改名為無綫財經台後，第三季按年錄172%的廣告收入增長，大幅推高免費電視的廣告收入。當中Trivago為財經台的最大廣告商，佔整體的四分之一。報告亦有提及早前第二季開台的奇妙電視，指其亦刺激免費電視廣告收入的增長。

admanGO指，免費電視的廣告收入除因新的競爭而增加外，個別廣告商亦大幅提升電視廣告的預算。銀行、信用卡及投資服務於電視廣告的開支按年增長46%，當中以私人貸款的廣告支出最高，其電視廣告的開支亦按年上升47%。

傳統財務公司邦民及網貸平台WeLend均將電視定為主要的宣傳平台，支出分佔整體的82%及73%，而UA亞洲聯合財務於電視廣告的支出亦比去年增加近一倍。另一方面，電子支付於電視開支亦大增，如香港電訊（6823）拍住賞就將一半的廣告預算用於電視廣告。

互聯網品牌拓中年市場

有廣告業內人士表示，數碼廣告價錢上升，電視廣告價格下調，兩者差距收窄，故有客戶重投電視市場。他又指，Welend、Expedia、Trivago等互聯網品牌已為年輕人認識，落電視廣告有助拓展家庭主婦及中年人市場，而且「傳統會覺得有落電視廣告可信啲」，有助建立品牌形象。

但在媒體佔有率方面，電視、電台及電子媒體於第三季的廣告收入均錄得按年升幅，但報紙、雜誌與戶外廣告的收入則比去年同期下跌。

真係做大咗個餅

定經濟好左

why not both

仲未收到奇妙